Sony a6系列 討論區

大家有咩鏡推薦

推

Ching未來人？
A6未岀架喎

暫時有sigma 56
真係好sharp

Sorry 標題打錯咗 我嘅意思係係a61/64/66

A6000冇咩鏡好推薦
Sigma 3定焦選1加支18135就夠了
長焦可以先等下Tamron 70-300(全幅鏡)
另外全幅28/2都抵玩

好想要支超廣角
宜加有sel16f28+UWA+fisheye
想換sel1018, 但係好多review都話支鏡唔值呢個價。
又冇其他超廣角選擇........(唔要手動鏡)
有冇人用過sel1018, 應覺點

定係keep住用sel16f28+UWA算?

用過sel1018，無用過sel16f28
買果時上網爬文話有得zoom差好遠，旅行影景方便好多
我覺得可以收支二手返黎玩，就算唔鍾意賣番出去都係蝕幾舊

師父明白了

Dcfever 見到都係$3600
呢個價算抵玩
近派唔知點解星際好似無曬sony鏡咁

sel1018我應該唔會考慮買二手啦，上網睇早期嘅sel1018 QC好差。
我通常去返鋪頭買，至少decenter可以换。

我知黑盒係比較差
近兩年無呢個問題

其實無sigma三寶
Sony成個apsc可以收皮

其實都冇咁誇張呀, 除左16mm之外。

sigma 30 vs sony 35. sigma sharp, sony貴D, 但sony個af比較好 (聽講, 未用過sigma 30)
sigma56 vs sony 50, 都係sigma sharp D, 但sony 平D. AF感覺差不多。
雖然係1.8 比 1.4, 但sony 有oss, 仲要輕D, 細支D。

常見答案

定焦
Laowa 9mm F2.8 - 超廣角手動大光圈，全開光圈有暗角
Touit 12mm F2.8 - 超廣角大光圈
Sigma 16mm F1.4 - Sigma三寶
SEL24F18Z - 輕巧高質APSC鏡
Sigma 30mm F1.4 - Sigma三寶
Sigma 56mm F1.4 - Sigma三寶

變焦
SEL1018F4 - 超廣角變焦鏡但光圈得F4
SEL1655F2.8G - 高質標準Zoom，有巴打會Buy佢取代Sigma三寶
SEL1670Z - 未出1655G時被標榜高質的APSC Zoom鏡
SELP18105G - Powerzoom拍片用更好
SEL18135 - 旅行鏡
SEL55210 - 入門長焦鏡（推薦新手試用）
SEL70350G - 高質長焦鏡

用a6600, 有無人同我一樣長插Tamron 17-28

A6000系列+ 龍仔大三元 = 雙修必備
加多枝1018同20.8

用ff鏡不如直接ff雙修。。。

態度正確

咁單系統雙修有apsc crop係優越嚟嘅 以唔係無限筆值嚟講

無限筆值就買哂都得

支1018差價補上去都差不多能買a73了

雙修 = 已有Apsc 及 ff 機身

我知呀
我是R3r2雙修

個lcd全系列都偏紅

4月頭買A6400 果時用18135做KIT LENS
5月買第一支SIGMA 30MM玩
8月中買左1018F4玩 影超廣角 日落 大景
最近仲想買FILTER 配合支超廣角 周圍去搵地方玩長曝
遲下仲想買支1655換走18135

咁你咪冇左長焦, 係時候入返支70350

個坑好深

1655 .70350 各一支應該應付到晒
不過1655 係咪無oss, 唔知影響大唔大
有冇人分享下

係呀無OSS
我用SIGMA30MM 快門唔敢SET太低 1/60都要好穩先唔矇
但用18135有OSS 開左135 用1/60都無問題
我太廢要訓練下唔好手震

因為我都用緊kit 18135 , 睇緊補咩鏡好
心思思想入支70350g 長焦

我好少影長焦野
135都好似夠我用
成日係IG 睇到外國好多靚既對稱建築好好影 但香港好似好少呢D

都有既，不過太多人影過

我覺得你遲早轉玩富士
我係過來人,經歷好似你

中銀大廈果D好多人影過了
所以想周圍走搵靚景影下

1655G比T2875還貴(當然G是G鏡)
是我的話一早選擇升FF了

唔會啦 我唔鐘意富士D色
都係鐘意SONY自己慢慢TUNE

鏡頭群數量，鏡頭質素，性價比差好遠

我都係玩住APSC先架咋
到遲下出A74 可能會轉FF
講就話換支1655 但最後應該無左件事

係啊 我都鍾意周圍 漫無目的咁影

比樓主嚇一嚇以為sony 出左新機

鐘意上山下海 最近已經慣左一機兩機連腳架水樽周圍走
上星期日去西高山 行到一半發覺勁大霧 最後日落都無影就走人

最近好熱 比較少上山 師兄玩影相左幾耐

4月買相機
由零開始學 上網睇教學

咦 同你差唔多進度

我自已用oss, 手持快門可以慢兩個stop。
姐係1/20可以變1/5

但我都係覺得自己唔識影相 覺得自己構圖都係麻麻地
影RAW都係構圖最重要

性價比好似係sony好
富士鏡多但連似樣既長焦都未有

認真咩
我2邊都用過，富士鏡高質抵買好多，富士果支55200畫質好過70350，價格仲要平好多，要大光圈仲有支50140,出名高質，不過唔平
sony連大光圈長焦都冇

仲有富士有100400

我明 都係享受下影相果刻既樂趣
不過間唔中影到自己滿意既都幾開心

真 自己開心滿意就好
好想快d到星期六日 自己一個上d偏門山

太重太貴

same 星期六日先出動，平日返工
有機會可以tgt

想sony 出支高質既55200

得6300得兩支鏡會用
9成24.8蔡
1成18-200le
其他收埋晒

居然有Apsc post
用緊1670 Tokina1116 Sigma19同56
唔介意換接其實有唔少好鏡平靚正

一口氣註冊 6 支：Tamron 無反用天涯鏡最強 28 倍變焦

為左玩1018同sigma 3寶，
買下買下差唔多平既價都齊哂焦段

可以呀 我都係當做下運動呼吸下新鮮空氣

有2.8光圈起先夠吸引

如果真係出18500好撚癲

加我tg

你唔使理呢件富士打手, 呢件富士狗次撚次都有意無意咁水鳩人買富士, 好好發揮手上嘅機同鏡仲好,用盡部機發覺到對畫質想更一步提昇到時再昇上A7系列都未遲

又真 我都唔會隨便轉會
用用下SONY都幾好用 對焦快 拍片正 又夠輕 又有反MON
係電池廢少少 同鏡選擇少 同埋SONY色灰

數下數下其實唔算少

超廣角有：
10-18 F4
老娃9mm f2.8

常用變焦有：
18-135 f3.5-5.6
18-105 f4 G
16-70 f4 ZA
16-55 F2.8 G

長焦變焦有:
70-350 f4.5-6.3 G
18-200 f3.5-6.3
55-210 f4.5-6.3

定焦有:
24 f1.8 ZA
35 f1.8
50 f1.8
30 f3.5 macro

sigma三寶系列:
16 f1.4
30 f1.4
56 f1.4

如果計埋FE堆長焦(aps-c x1.5,變相可以更加遠賺焦段)
70-200F4 G
70-200f2.8 GM
100-400GM
70-300 F4.5-5.6G
200-600G
sigma 100-400
tamrom 70-180f2.8

一個E-mount可以共用APS-C鏡同FF鏡,進可攻昇FF,退可守可以繼續用APS-C,就算日後昇上A7都可以繼續用APS-C鏡用嚟拍4K super35

我覺得係重到癲。。。。。

計埋手動鏡就真係一堆，三陽，美科，七工匠

但係一枝100500嘅size可以咩都唔加打到月亮同時又可以影到wide 其實好癲

如果蹰係好貴，又唔係好重，畫質又 ok我真係想買
雖然 good cheap fast係三權分立

500影出黎好細粒咋，唔好覺得好大

佢支18-400都過700g(實際影唔到400mm遠)
18-500能保持已經很好

個價真係貴左啲，但用落真係唔錯

1018
2手價$3600 可接受
買完 原價可放出

騰龍仲會出apsc鏡真係好感動，但應該冇可能出哂，如果出大三元會更好

好想試下呢個夢幻組合
a6600加200600+x2 max1800mm
成件事應該幾好玩不過唔知影咩先要到咁遠

發現TAMRON官網已有E口的18200和APSC的18200,18270,16300,18400
所以有突破的也就18500
當然仲要睇佢個重量咩樣

沒有F2.8起卻真的沒有吸引力了...
而500是遠,但防震做不好就沒太大用途,何況這支不是專做遠攝,質素好不到哪
出18135/F2.8-4+100-400比較有吸引力

f13冇afc,又要開大iso,冇咩特別野唔會再用

天文拍攝用，就咁影用1.4x係極限
2x個效果同自己crop冇差幾遠

之前影落,1800其實都係得咁大

唔好沉住呀....

最後都係決定唔買10-18, 好少影咁wide, 又貴, CP值好低。真係要果陣疊圖就算。

點解好少人用camera clip (定只係少人討論)? 我amazon買左個兩百幾, 夾係背包帶, 上星期去行山用, 真係好撚方便wo. 心郁郁想買返個peak design, 好似細隻D, 冇咁頂手。

大家有冇用閃燈?想要細支同埋影人像用,有冇推薦?

有得揀pd 一定揀pd

Sony a6系列 討論區

i40

6400用家推一推
我都想入70350
可能租幾日試下先

一般會講6000系列

呢排拎返部相機來玩

如果由nex3 upgrade 上a6000好無？ 想對焦快啲（影狗仔）同埋可以無線過相

點解唔考慮a6100?

A6100對焦才真的好起來

本身諗住平玩二手 睇左啲6100 啲review 好似真係幾正

除咗機身膠外基本就係6400
同閹割既6000不可同日而語(價格也是)

好似好抵玩，細細枝等效525mm
但冇影開長焦十五十六入唔入好

Finder都唔同6100果個好廢

屌 我兩頭唔到岸
有1018 18135 sigma30mm
想要支長焦行山影風景
但又好似好浪費
定係直接上A73 1635 70200 F4

聯署支持封殺微信同TikTok

你apsc 135mm 已經比ff 200mm更長焦
想再長d都係55210/ 70350/ 等tamron新個枝70300

上a73就買t28200吧
70200g應用範圍好少仲要咁貴

你本身要長焦上山
上a73加70-200/f 都唔會有用

當然心魔想買ff無得講~

都係等遲D A73再跌下價先入手
心魔好恐怖 心諗遲早都升FF